張宇人暗批田北俊「逼宮」拒退黨 自由黨再現分裂

自由黨因為惡法再現分裂。自由黨榮譽主席田北俊聯同其餘3名榮譽主席，去信黨主席張宇人，要求辭任行會成員，有關要求獲部份黨員、如黨魁鍾國斌表態支持，但並非所有黨員都與田站在同一陣綫。據了解，至今未有回覆傳媒查詢公開回應的張宇人，今早向部份黨員稱：「知道有人想迫我」，但表明不會退黨，強調現時黨內要團結、冷靜處理事件。

今次「反送中」一役，張宇人一直為政府全力護航。早在4月中立法會《逃犯條例》法案委員會首次會議期間，主持會議的民主黨涂謹申逐一讀出62名議員名字時，被質疑讀錯民建聯張國鈞名字，民主派要求處理時，在席的張宇人便怒斥泛民議員拉布，他亦曾形容民主派衝擊法案委員會是議會的羞恥。

而在上月19日、特首林鄭月娥召開記者會就修例致歉後一天，建制派蓄意缺席立法會大會，令其流會，張宇人代表建制派發言時，指對於警員向示威者使用武力，當日上午已花超過5小時在會議緊急質詢官員，重複討論令社會「非常不安」的議題，建制派商討後，認為會議再開會意義不大，故此缺席。

代表飲食界的張宇人現年70歲，出身飲食業世家，現為管理顧問公司主席。翻查行會利益申報冊，張宇人未有申報為任何受薪董事；與配偶在沙田擁有一個自用住宅及車位。而在2017年特首選舉，張宇人支持林鄭，田北俊與周梁淑怡則支持曾俊華。

究竟廿蚊張開咩餐廳？